中國疫情再爆！ 衛健委專家沒在怕：過年可放心返鄉

中國疫情再爆！ 衛健委專家沒在怕：過年可放心返鄉

2020/12/14 22:19
〔即時新聞／綜合報導〕中國武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情再度爆發，各地方政府相繼展開封鎖政策，禁止民眾出入，全國多市宣布進入戰時狀態。對此，中國疾控中心流行病學前首席科學家、衛健委高級別專家組成員曾光表示，即便春節期間人群流動規模大，但明年春節大家還是可以放心返鄉過年。

綜合中媒報導，曾光表示，經過過去11個月的「抗疫」，中國已經有了很好的應對經驗，已積累出一套能夠及時發現疫情，迅速搞清楚範圍，且在第一時間把疫情控制在最小範圍內的辦法，「在疫苗出來之前，局部地區出現個別案例，這都是很正常的，沒必要感到驚慌」。

對於明年春節期間是否能夠正常人員流動，曾光認為，雖然春節期間的疫情防控風險會增加，但只要人群中沒有感染者，就不會發生傳播範圍較廣的重大疫情，從這個角度上講，春節期間大家回家過年還是沒問題的。

但曾光提醒，返鄉過年也要減少室內聚集、少串門，做好個人防護，儘量避免去室內人多的密閉空間等。他稱，「總之只要做到科學防控、精準施策、集中發力、突出重點，早發現、早控制，加上有了這一年的經驗，我們有信心防止疫情捲土重來，防止出現像今年初那樣的嚴重疫情」。

想冇，講聲就得啦

人地幾例叫爆，香港幾例叫冇事lu

中國疫情再爆！ 衛健委專家沒在怕：過年可放心返鄉

黨說的話要反著聽

連登仔可以返鄉下了

即係印度神童中左？佢話12月會再嚴重過第一次

一定會再度大爆發

驚閪咩，支那又有液苗，死支那狗又唔計死人
舊常咁過年咪得囉

衛健委專家曾光批香港防疫措施不到位 增深圳防控壓力

【特稿】曾光：武漢是疫情發現地不是起源地- 香港文匯報

佢可以完全封香港架

萬人盤菜宴

呢條友死咗未?

春運無口罩

中國加油

曾經上年差唔多時間磚家都咁武肺可防可控

係吖，我都係咁話

由香港輸入

我都想知條友死左未

白撚哂

報應

多行不義必自斃

有停過係爆？

我屌你啦大陸佬，根本一直都有爆，唔報唔驗當無事。

有人確診就屈境外輸入，包括屈香港。

最緊要一家人齊齊整整

中國疫情再爆！

+1

去香港啦，有豁免

要binc

不嬲都爆緊
走落黎香港
有啲中撚左走落黎當係無源頭本地個案
衞生署嗰啲都係冚家剷黎

連登底仔鄉下叫日本

春運病毒大散播

雖然春節期間的疫情防控風險會增加，但只要人群中沒有感染者，就不會發生傳播範圍較廣的重大疫情

放心 , 射在外面不會懷孕

又動物大遷徙

信國家唔驚

有疫苗啦 14億人可以慢慢試

真？

已經一年

清明可盡情拜山

春節和清明節一起團聚